「共產來了」數位人民幣 先在深圳蘇州雄安成都內部測試

中央社台北19日電）先前勒令禁用比特幣的中國，正著手研發電子版的「數位人民幣」。中國人民銀行數字貨幣研究所今天透露，數位人民幣將先在深圳、蘇州、雄安、成都及未來的冬奧場館，進行內部封閉測試。

綜合新華每日電訊、澎湃新聞等媒體報導，「數位人民幣」的推出，是否會取代目前使用中的微信支付、支付寶等電子支付平台，中國媒體的解讀是「還真不好說」。

「數位人民幣」被部份中國媒體形容為人民幣的「史無前例大升級」。中國人民銀行數字貨幣研究所表示，「數字（數位）人民幣體系」屬於相關技術研發過程中的測試內容，還不代表數位人民幣馬上要正式發行。

報導指出，與比特幣或臉書計劃推出的Libra不同的是，中國人民銀行推出的數位貨幣有「國家信用背書」，可說是「人民幣的電子版本」，具有法償性。且有國家背書，數位人民幣幣值更穩定。而比特幣等虛擬貨幣無法保證幣值穩定，被「割韭菜」就成為常事。

根據報導，數位人民幣不須支付利息，可用於小額、零售、高頻率的場合，與紙幣沒有差別。在法律上，使用數位人民幣也須遵守目前的現鈔管理，以及反洗錢、反恐融資等規定。加上使用現金在現代社會的管理難度越來越大，成本越來越高，數位貨幣便能有效解決這些問題。

報導提到，未來中國版的數位貨幣不需要綁定任何銀行帳戶，與支付平台相較，便擺脫了銀行帳戶體系的控制。且在網路訊號不佳下，網銀和支付平台便處於癱瘓狀態。但中國數位貨幣擁有的「雙離線技術」可保證在極端情況下，仍可成功支付。

至於「數位人民幣」與微信支付、支付寶等電子支付平台的功能替代性，報導指出，在體驗上可能差異不大。不同的是，使用數位人民幣，就跟花現金一樣；而支付寶、微信支付花的是銀行帳戶裡的餘額。但鑑於技術上的發展，「數字人民幣」是否會取代這兩種平台，「還真不好說」。

好快中國人都會digitalize永遠困係數碼世界

變返計劃經濟啦，你係有好多「錢」但你買唔到好多米，有晒消費紀錄

支那D 新聞唔洗post
冇人想知

科技豬肉券

再遲少少直在開發意識殖入技術
將你個腦扔入CPU然後全身活摘

同用軍票有咩分別

知已知彼，唔洗咁死牛一邊頸

Cyberpunk 2020 China Edition

Big Brother 既橋段終於可以係現實世界出現
習既意識好快都會電子化，真正長生不老，千秋萬世
long live the Xi

如果成個國家唔用cash會有咩問題

系統故障
你的最新餘額為零

skynet

推！

其實依個同支那寶 wechat pay除左多左個blockchain之外有咩分別

以後普通人出糧出只有中國境內先流通嘅電子貨幣
可以兌換美金嘅紙幣就只有領導先用得

每個月限定你份人工裏面幾多可以用嚟買糧食
你可以買乜都要中共審批決定,唔准額外消費
一過期就消失冇得儲蓄,永續世世代代做奴隸

一次解決幾個問題

所以今日港元咁強勢唔係無原因

其實用支那寶差唔多，

無，但係買買下野，系統會同你講「交易終止，你本月已花費太多於xxxx」

cyberpunk 就唔係咁解嘅清....

無得去旅行

無電嗰時你點用digital currency。

將來中共限制你消費、出行就玩完了
咩都用電子錢包，黎緊仲 Cashless

官方認證真改數字無中生有，連開機印銀紙個下都省返

我估每人限左一個月最多換幾多外幣同要有原因先比換

中國人自己攞黎賤

想知DEEP D 對經濟 匯率 外匯會唔會有影響

D高官 是旦督數就攪掂

比錢同收錢果個都可以offline 用同唔駛銀行帳戶用
可以配埋social credit用

官方鐘意點改就點改

換撚到外幣咩
手持外幣(外國人)會唔會換完入去, 點用都要比人限制住

靠香港走資果班突然間好驚驚子

「交通終止，你本月仍未購入足夠數量的毛語錄，在完成上述項目補購前，你只能購買A類生活必須品。」

支拿寶 要用真金白銀 入
依家呢個 係你打工 出糧 直接嗶 比你 無現錢過手

一定會，普通外國人換完拎唔拎得返d 外幣都成問題

「交易終止，你本月仍未購入足夠數量的毛語錄，在完成上述項目補購前，你只能購買A類生活必須品。」

會唔會似in time
改左你個時間, 你就死

要奶共做生意就會架啦

做生意一定拎得走既，始終高層都要用美金

停電收晒皮

其實都有好處
不過只限民主國家

金圓劵

身體每個器官都有barcode

好撚恐怖
點洗錢既自由都冇仲做咩人

愚民冇得救

nmsl.exe

咁同配給制有咩分别？

港幣又會咁岩呢個時間強勢既

每人每月配給3000網幣做人工

蟻民： 感謝黨！

呢步棋捉得好！

有個系統可以record哂全國家每一個transaction係咪可以更有利研究經濟 市場行為 同監管有問題嘅地方
如果民主國家推呢樣係咪好事

印鈔都知印到幾張，電子貨幣督幾個零就係。
仲可以分散注意力。

就好似公司借貨一百億，印鈔一百億，電子貨幣一百億，加埋好大，但分批做數目唔覺大嘛

比特幣本身就唔呃人
但共產黨就借黎整個騙局

畫餅充飢

呢個系統衰在諗漏左人性
點限制佢點用d錢都好，呢個世界點都可以以物以物

數碼暴龍，一隻二隻支那暴龍

如果早d推出 中國個三千萬部肺炎手機全部都變晒cash

我懷疑係病毒未完，方便收割死人錢

大富翁模式

令我唸起強積金，每個月逼你儲然後你唔會有機會拎得番不過支那加強版

強積金起碼都叫拎得返任用

鍵盤貨幣，共狗個個億萬自high

當人對貨幣失去信心, 就自然將錢換做其他國家既貨幣, 或者有形資產
姐係話強國人準備瘋狂掃金掃樓, 樓價gogogo

塘水滾塘魚，大家都係用虛擬，打和啦，super。

曾經聽過某人講過：知點知點解大陸政府賠地幾千萬都肯賠，因為佢唔俾你走資嘛，最後咪又係落返樓市度。痴撚線國家

其實世界上9x%嘅資產都係數位
問題在於真係唔知中國會唔會喺後台改數字

黑市交易全部無所遁形
絕到

黑市？最大嗰個咪黑市囉

Black mirror題材

金完卷

有時諗緊個經濟點會爆
數字來改一改就有

發後支那玩單機遊戲。

on9

政府咪割緊韮菜囉。呢種類似以前係中國用嘅糧票，軍票但最大問題係，根本唔會有人承認你呢種貨幣。而實體人民幣先係其他國家所承認嘅貨幣，變相係中國政府收哂所有人嘅錢，好似玩超級回血劍咁（唔洗面對因為印銀紙所帶黎嘅通脹問題因爲佢呢套系統係獨立於成個現有貨幣體系）

TLDR:支那玩緊超級回血劍+把劍斬落班小粉紅到，可能會重創佢，但唔至於斬死佢老母

咁你出番去囉
武漢肺炎單嘢舊年年尾呢度都開始有傳
所以上得呢度嘅當時都知有啲嘢
其他人扮冇嘢咪奶哂野囉

真係玩呢招等單機啦
有撚人同你做生意咩

糧票 資產全歸黨

講到尾都係睇人對貨幣有無信心同d錢有無流去合適嘅地方到
唔係變津巴布韋

如果出面唔受佢玩 佢加多10個零都係變陰司紙

做鼻涕獸大便獸就有份
維尼可以做呢隻

掃一掃個QR全部錢就唔見使

要經濟制裁你班反中亂黨分子宜家只係需要㩒但掣就得
得左

全國無實幣 方便操縱同防走資

有冇文章話指定要買咩用品
或者指定地點買野之類

迫你買國債

用美金換你d 數字
當人弱智

但大陸人一定會自己呃自己，所以點會爆？
d數字任改 的確出到糧令人去做野同生產，唔會完

人人都可以係億萬富翁

定向消費

咪即係軍票 隨時廢撚左你都仲得 無限通漲來了 支那有味聞到

其實唔轉都係㩒個制就戶口多幾個零
爆唔爆唔關呢樣嘢事
你生產力唔增加情況下
狂印銀紙一定會通漲
唔會話轉咗電子人民幣就易改咗而唔做成通漲

佢而家做呢樣嘢係控制所有人嘅錢唔准做d 被禁止嘅事/ 只准做佢准許嘅事
e.g. 唔俾走資換外幣
唔俾黑市交易值錢嘅物資（例如炒口罩，甚至可以trace到邊個有存貨抄佢家）
Trace一d唔尋常嘅交易

呢壇嘢搞好後
支付寶嗰類電子錢包一係跟機做一樣嘅嘢一係就會俾人收皮

有生意做有潛在回報就有人用架啦

大陸人話方便查貪官 堅定真？

其實好有問題
本身用電子貨幣係用wechat alipay 等
其實同銀行冇掛鈎，變相係電子貨幣入面可以無限”印”錢，因為冇貨幣既流動
但呢樣同銀行電子轉脹唔同，因為銀行係真係同金錢掛鈎
所以境內以電子貨幣交易，但對外就用實錢交易
變相你印幾多錢都唔會令人民幣貶值，而境內又冇通脹問題

乜都要知啲
有助生存

鳩估
如果真係轉全digital currency, 咁大家嘅錢就會放係銀行(原本你有1萬，你都會撳1千出來搭車，食飯，之後1萬全放係銀行)＞咁銀行存款係應該多左＞銀行係多左現金可以借出去＞短期利息應該低左同容易問銀行借到錢＞對經濟好啲
全digital currency, 政府控制匯率更強，因為你再可能偷偷地帶大量現金去外國換錢

Matrix 第4集

要幾多錢有幾多錢，印都唔洗

睇錯左蘇維埃

美金=港紙
數字人仔=online game點數卡

假錢換資產 新世紀軍票

似點數卡多D

共產黨唔共產?

以物換物時代會唔會再出現
偏遠鄉村地方可以自給自足
女女就用肉體換食物

到時會唔會出現返 以物換物
雞蟲叫雞帶三罐午餐肉 過夜加多罐

支那永遠唔會爆了
支那狗所有野都成為數碼化

咁即係開cheat

我就認為連自給自足都無喇
支共會威脅偏遠鄉村交出農作物
農作物先分完比權貴
剩返啲菜頭菜尾就丟比市鎮嘅老百姓爭

收返啲錢，唔洗走入啲公司度，雖然話係監控住，但一定唔放心同埋風險低啲。
萬一呢啲公司好似雷曼咁玩玩下自爆其實同現實核爆無咩分別，而呢啲公司揸住咁大筆錢其實點都會攞去玩金融，再加上老共就緊係唔想你公司揸住啲資產去到富可敵國嘅地步，變相自己話事權分薄咗去呢啲財閥度，所以其實今次變相共你老母產係可預期，亦都可以話今年共產黨喺內憂外患下唔係好放心。

啲貪官屋企嗰幾噸人民幣忽然間變咗磚頭

The Xi

係
另一方面就係監察你所有消費紀錄
大陸狗以為好方便，但冇哂個人私隱都唔理，好撚柒閪鳩垃圾蠢，廢物！！！

佢呢招關唔關聯到支那咁想變一國一制事？
有冇熟經濟手足講講數位化會造成咩問題？係咪cash flow少咗？

共慘再現

鎖國啦

手持午餐肉有西屌嘅日子來了

如果大地震廣泛地區幾日停電點樣比錢

好似賭博默示錄d倍利券咁

邊個唔聽話，就一鍵共你個產
衰過軍票

小粉紅：點解我戶口沒晒錢架

頭先睇下d知乎既回答，
d回答令人心寒，
個個都讚美，
因為反對既隨時變d級公民
痴撚線國家

支付寶末日?
手機支付

法律上你都係支那人

我記得呢幾日 港元 好似有大手大手買
唔知係咪想快速 人仔轉港女換美金

如果黎緊真係推廣到全國 支那人要出國咁點？
點樣拎個電話去俾人掃一掃然後真金白銀唱俾你
如果到時轉番冥幣出國咁同依家有咩分別

其實我覺得支那依家所謂電子付款咁發達
背後都係冇現金去支持
但係騙局夠大 個個都用電話俾錢
冇乜人會拎錢出黎 咁咪冇穿煲

由政府出既咪又係一樣 個騙局夠多人參與
短期內一樣唔會有事
但係要人用外幣去換支那啲數字
有冇咁多人肯
冇人承認支那入面玩到幾大都係冇用

等睇黑客入侵左個係统

：唔交贖金就全支國戶口結餘變零

好簡單：
日本仔即時會問既野：
停電點算

其實共產黨都好勁
可以諗到咁多仆街招數限制自由

完

小粉紅會話這證明大陸先進，唔似"鄉港"咁落後

如果要做啲唔見得光既野，唯有靠美金現鈔
呢幾日港紙升到7.75，真係換返少少美金保平安

最衰金升得太高，實金都係一個選擇

推行得七七八八就係鎖國嘅時候

佢地會話其他國家都應該推行數位貨幣，以便和佢地接軌

“限制用錢”依個講法係喺邊到嚟

冇電就收皮

支付寶個d要連銀行同信用卡
而家呢個直頭係創造新貨幣 話就話比返相應錢銀行 我就唔信 銀紙都唔使印 以後用個一蚊由頭到尾去左邊都知 走資難度大增 仲有佢出得咁急 擺明要回血 好似已經規定有班公務員出糧用電子貨幣 要出國玩或做生意即係要同銀行換 一定唔會比你自由咁換 或者根本唔比你換 咁支那黨咪等於唔使出糧住 國家拎錢還外債 支那好醒 到時唔夠錢搵d窮人無權無勢唔聽話既人開刀 無事個班咪覺得支那又領先全世界 同埋唔太明供應會係幾多 好似冇講 咁其實都會有機會影響中國市場物價 咁可能連匯率都可以中共操控

軍票可以做古董，冇實體連抹屎都冇得用

中國數位貨幣擁有的「雙離線技術」可保證在極端情況下，仍可成功支付。

隨時俾人偷哂D錢都唔知

啲地下錢莊咪食得屎

high tech low life

雖然暫時未有風聲但有都絕對唔出奇
之前個信用評級系統都會mon埋消費習慣
如果買奢侈品(eg：名牌手袋)到左某個金額會扣分
所以照層主咁講限制你買糧食日用品等等有限額都唔出奇

到時平民仲俾你出國咩

共產黨一貫方針

真正全國共產，每月全國每人一千蚊生活費
其餘上貢中共

堆數字嘅價值會由全中國人嘅創意、時間、勞動力同自由賦予。而可悲既係d數字係㩒制㩒出黎

印錢都慳返

叫做有風聲。

更加容易做數

「雙離線技術」可保證在極端情況下，仍可成功支付。啫係offline wallet？換咗個名就想呃人

至於「數位人民幣」與微信支付、支付寶等電子支付平台的功能替代性，報導指出，在體驗上可能差異不大。不同的是，使用數位人民幣，就跟花現金一樣。—咁點解要用你個數位人民幣？會自動增值？

不過我相信，共產黨係會用類似「實名認證/電話認證」咁強加於人

個撚個有電話咩 一人一個電子頸圈？

Blockchain唔係應該難做數d咩？

至於「數位人民幣」與微信支付、支付寶等電子支付平台的功能替代性，報導指出，在體驗上可能差異不大。不同的是，使用數位人民幣，就跟花現金一樣；而支付寶、微信支付花的是銀行帳戶裡的餘額。但鑑於技術上的發展，「數字人民幣」是否會取代這兩種平台，「還真不好說」。

有咩分別? 都係你的錢
睇Nmslese的中文真係睇得好辛苦

我細個用過糧票

估唔到佢地依家用電子糧票

即係八達通

錢都係政府到

其實佢都冇講過係用Blockchain
即係任佢改個數。

依家扣起人工出消費券
變相強迫你消費幫佢回血

除左可冇網都用到同支付寶有乜分別

支那走資一大封印技

正解

其實全世界貨幣都係咁
佢而家痴線在監控晒消費交易紀錄

要有財物 要有cash

北歐好似有國家做緊

電子軍票
準備定買金條

換走你啲實體資產
再俾一堆數字你打飛機

真正嘅共產

慘過做狗

有得睇唔睇
無得睇個班就翻牆睇

仲好記得見到個post，即刻落街買盒口罩
嗰時仲好正常

正常blockchain唔會有人有權改自己以外既record，除非你hack撚左人
但電子人仔中央想點改就點改

咁係點解

其實冇問題，支共噤幾個制d錢又出番黎
人民？who care ?

即刻出返個RMB 2.0
輕鬆解決

Harmony 伊藤計劃